\chapter{Condicionales}
\subsubsection{Признаки}
Условные предложения со схемой: 
\begin{itemize}
\item \textbf{Если} условие, \textbf{то} основная мысль
\item Аналог conditionals в английском
\end{itemize}

\subsubsection{Построение}
\begin{itemize}
\item Если (рус.) = Si (esp.) (без accento!)
\item Как и в английском языке, в условном предложении глагол всегда ставится в форме Presente Indicativo
\item В основном предложении, как правило, употребляется форма Futuro, которая легко заменима на устойчивое сочетание \textbf{ir + a + inf} (to be going to do smth.) в Presente Indicativo
\end{itemize}

\subsubsection{Примеры}
\begin{itemize}
\item Si quieres saber más, lee más - Если хочешь больше знать - больше читай.\\
\textit{Примечание:} в данном предложении используется Imperativo, употребление которого не возбраняется.
\item Si hace buen tiempo, vamos a ir a la playa - Если будет хорошая погода, мы пойдем на пляж.
\item Si hace buen tiempo, (solemos)/(acostumbramos a) ir a la playa - Когда на улице хорошая погода, мы ходим на пляж\\
\textit{Примечание:} Soler/Acostumbrar a - иметь привычку что-то делать 
\end{itemize}